【熱話】大學生畢業生，竟然去做助理文書主任？

僅要求中學學歷的文書助理（CA）及助理文書主任（ACO）向來都係低學歷打工仔救星，據了解，政府今日起招聘約1,000名ACO，應徵者只需中學會考5科及格或文憑試考獲5科二級成績，毋須工作經驗，適合應屆文憑試畢業生申請。但有網民日前開post討論，點解咁多大學生都仲想去考？仲話做ACO嘅大學生，只會含恨而終。

文中列出幾個重要因素：

降格做政府底層ACO，難報父母親恩
同人講做CA，只會親戚面前丟架
讀完大學去影印，浪費社會資源
AO友去考ACO，破壞職場食物鏈
工作經驗成為負資產
是但一個朋友叻過你
冇車兼冇樓，大學生苟且偷生
職業其實分貴賤
該名打工仔認為，大學生使咁多錢去讀大學，如果做ACO，根本未入職，先輸錢。

但小編覺得，今時今日根本一早已經通街係大學生，大學生已經貶值﹗

大家睇睇以下數據： 2016 年度，截止 1 月 底，ACO 成功獲取聘書約為 1,870，CA 成功獲取聘書約為 2,420。其中持有大學學位畢業生獲取聘書 CA 約為 800，ACO 則為 1230。
大學生以退為進，考唔到AO，拎返個ACO，都係生存之道嘅﹗

洗碗也是工作經驗

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

大把70後嘅朋友…
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA/CA只需小六同中三，
做咗幾年就推你上CA/COII！

宜家個個…
助理文書主任ACO，
月薪三萬幾一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
五萬月薪大有人在！

反觀宜家~
班70/80後…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十幾年嘅事！

到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

Aco勁過ao喎，多隻字

ACO 簡直就係神工黎
我大學畢業後都要考！！！！

我有個舊同事拿左PhD後去申請，政府請左佢。

今年個市場咁 做住先

aco都唔差，
鐵飯碗

好似仲可以申請公務員公屋配額
私人工除左career path之外，點比